**K-Lite Codec
Pack**（亦稱為**K-Lite**）為讓[作業系統及其軟體得以播放眾多一般而言作業系統自身並不支援的音頻及視頻格式的](../Page/作業系統.md "wikilink")[Microsoft
Windows用解碼器安裝包](../Page/Microsoft_Windows.md "wikilink")。K-Lite Codec
Pack也包含幾種相關工具，包括[Media Player Classic Home
Cinema](../Page/Media_Player_Classic_Home_Cinema.md "wikilink")
(MPC-HC)、[MediaInfo Lite及Codec](../Page/MediaInfo.md "wikilink") Tweak
Tool。

## 細節

### 版本

K-Lite Codec Pack有四種版本，全部免費：\[1\]

1.  **Basic:** Basic 版是最精簡的版本，可於Microsoft
    Windows作業系統上播放各種格式的[AVI檔之外還可播放](../Page/Audio_Video_Interleave.md "wikilink")
    [Matroska(MKV)](../Page/Matroska.md "wikilink")、[MP4](../Page/MP4.md "wikilink")、[Ogg和](../Page/Ogg.md "wikilink")[Adobe
    Flash video
    (FLV)及](../Page/Flash_Video.md "wikilink")[WebM格式的檔案](../Page/WebM.md "wikilink")。它只包含LAV
    Video、LAV Audio和LAV
    Splitter（音訊和視訊解碼）、[DirectVobSub](../Page/DirectVobSub.md "wikilink")（用於字幕解碼）、Codec
    Tweak Tool、Icaros ThumbnailProvider及Icaros
    PropertyHandler。Basic是唯一不含MPC-HC及MediaInfo Lite的版本。\[2\]
2.  **Standard:** Standard 版包含所有 Basic
    版的功能，並加入[madVR](../Page/madVR.md "wikilink")、Media
    Info Lite和MPC-HC。\[3\]建議一般使用者使用該版本。\[4\]
3.  **Full:** 完整版除了Standard版所包含的组件和工具以外，还包括ffdshow、DScaler5 MPEG-2
    decoder、DC-Bass Source Mod、Haali Media Splitter、Haali Video
    Renderer和[GraphStudioNext](../Page/GraphStudioNext.md "wikilink")。\[5\]
4.  **Mega:** Mega版除了Full版所包含的组件和工具以外，還包括用作影片編碼/編輯的ACM and VFW
    codecs、[AC3Filter](../Page/AC3Filter.md "wikilink")、[Haali
    Matroska Muxer](../Page/Haali_Matroska_Muxer.md "wikilink")、[FourCC
    Changer和](../Page/FourCC_Changer.md "wikilink")[VobSubStrip](../Page/VobSubStrip.md "wikilink")。\[6\]

自10.0.0後，64位元codec被整合入一般版K-Lite Codec
Pack中。在此之前有專門針對64位元版Windows的64位元版本Codec
Pack。

自11.3.0後，32及64位元版本的LAV
Filters共用其設定，此外安裝程式新增只灌64位元codec的選項（僅出現於Expert安裝模式）。

自13.7.5後，使用者可於執行安裝程式後取消句選的已安裝組件以備讓程式更新時移除。這也使使用者切換到較小的codec
pack版本時無須再事先移除codec pack。

直到[BS.Player附帶](../Page/BS.Player.md "wikilink")[廣告軟體套件之前](../Page/廣告軟體.md "wikilink")，某些K-Lite
Codec Pack版本含有BS.Player。\[7\]

### 支援檔案格式\[8\]

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p> </p></th>
<th><p>Basic</p></th>
<th><p>Standard</p></th>
<th><p>Full</p></th>
<th><p>Mega</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/AVI格式.md" title="wikilink">Audio Video Interleave</a><br />
<small>.avi, .divx</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/DVD-Video.md" title="wikilink">DVD-Video</a><br />
<small><a href="../Page/.vob.md" title="wikilink">.vob</a>, <a href="../Page/.evo.md" title="wikilink">.evo</a></small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/M2TS.md" title="wikilink">Blu-ray video</a>（未加密）<br />
<small>.m2ts</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Flash_Video.md" title="wikilink">Flash Video</a><br />
<small>.flv</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Matroska.md" title="wikilink">Matroska</a><br />
<small>.mkv, .mka</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/MP3.md" title="wikilink">MP3</a><br />
<small>.mp3</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/MPEG-1.md" title="wikilink">MPEG-1 Formats</a><br />
<small>.mpg, .mpeg .m1v</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/H.262.md" title="wikilink">MPEG-2 Formats</a><br />
<small>.mpe .m2v .mpv2 .mp2v .m2p .vob .evo .mod .ts .m2ts .m2t .mts .pva .tp .tpr</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><br />
<small>.mp4 .m4v .mp4v .mpv4 .m4a .3gp .3gpp .3g2 .3gp2</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Ogg.md" title="wikilink">Ogg</a><br />
<small>.ogg .ogm .ogv .oga</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/RealMedia.md" title="wikilink">RealMedia</a><br />
<small>.rm, .rmvb, .ra, .ram</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/WebM.md" title="wikilink">WebM</a><br />
<small>.webm</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/QuickTime.md" title="wikilink">QuickTime</a><br />
<small>.mov, .hdmov .qt</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Free_Lossless_Audio_Codec.md" title="wikilink">Free Lossless Audio Codec</a><br />
<small>.flac</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/WavPack.md" title="wikilink">WavPack</a><br />
<small>.wv</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/杜比数字.md" title="wikilink">AC-3</a>/<a href="../Page/DTS.md" title="wikilink">DTS</a><br />
<small>.ac3, .dts</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/自适应多速率音频压缩.md" title="wikilink">AMR</a><br />
<small>.amr</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/AMV视频格式.md" title="wikilink">AMV</a><br />
<small>.amv</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Apple_Lossless.md" title="wikilink">Apple Lossless Audio Codec</a><br />
<small>.m4a, .alac</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Monkey&#39;s_Audio.md" title="wikilink">Monkey's Audio</a><br />
<small>.ape, .apl</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/進階音訊編碼.md" title="wikilink">MPEG-4 AAC</a><br />
<small>.aac</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Musepack.md" title="wikilink">Musepack</a><br />
<small>.mpc</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/模块文件.md" title="wikilink">Trackers</a><br />
<small>.xm, .s3m, .it, .umx</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><br />
<small>.ofr, .ofs</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p> </p></td>
<td><p>Basic</p></td>
<td><p>Standard</p></td>
<td><p>Full</p></td>
<td><p>Mega</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 評價

## 參閱

  - [Codec](../Page/Codec.md "wikilink")
  - [Media Player Classic](../Page/Media_Player_Classic.md "wikilink")
  - [Media Player Classic Home
    Cinema](../Page/Media_Player_Classic_Home_Cinema.md "wikilink")
  - [ffdshow](../Page/ffdshow.md "wikilink")

## 參考資料

<http://codecguide.com/klcp_ability_comparison.htm>

## 外部連結

  - <https://codecguide.com/>

[Category:軟體公司](../Category/軟體公司.md "wikilink")
[Category:信息技术公司](../Category/信息技术公司.md "wikilink")
[Category:免費軟體](../Category/免費軟體.md "wikilink")
[Category:视频编解码器](../Category/视频编解码器.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.
5.
6.
7.
8.  [K-Lite Codec Pack: Comparison of
    contents](http://codecguide.com/klcp_contents_comparison.htm)